警反對 7.28 上環遊行

警反對 7.28 上環遊行 僅容許遮打花園集會

7月28日上環遊行發起人劉頴匡向傳媒表示，在周五晚上近凌晨時分接獲警方通知，反對舉行遊行及禁止在終點中山紀念公園的集會，只允許在起點遮打花園進行公眾集會。

劉頴匡表示，將會向遊行集會上訴委員會提出上訴，並要求在星期六聆訊。按照警方的反對通知書條文，警方反對遊行及終點集會的理由只有一個，就是以往類似議題的遊行集會，在結束後都發生衝突。

他認為，警方這個理由，等同封殺以後所有與反送中有關的公眾活動，是明目張膽地打壓異見，剝奪《基本法》賦予香港不同政見市民平等享受的集會自由。7.28 遊行主辦方呼籲所有捍衛港人基本權利的市民，出席獲警方允許舉行的合法活動，在下午三時到遮打花園集會，「港人必須企出來，用雙腳捍衛自己的遊行集會權利。」

發言人劉頴匡表示，會在上訴聆訊後決定如何處理遊行活動安排，希望上訴委員會明白今次警方反對的理由非同小可，嚴重侵蝕港人的憲制權利，必須推翻警方的決定，捍衛《基本法》。

哦

希望上訴推翻 ...

玩到咁盡，種種跡象都見到佢地就爆煲，接近政變邊緣

其實如果佢個理由係以往公眾活動後都會爆發衝突 咁點解佢又會批遮打花園集會

Stiring up troubles and testing boundaries ...
Hope 727 successful, show 警方反對 useless.

又反對！這只會讓民意更沸騰！

以後唔駛遊行lu
二哥軍政府統治香港，連一哥政務司司長都唔驚

理得佢反唔反對都會照出 你愈唔俾我出我就愈想出